{
  "10": {
    "questions": [
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومې سیمې ژبه ده؟",
        "answers": ["افغانستان", "پاکستان", "ایران", "هند"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر ډېر مشهور دی؟",
        "answers": ["حمید بابا", "مولانا روم", "فریدون", "بابا"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه څو الفبې لري؟",
        "answers": ["۴۵", "۳۲", "۴۰", "۵۰"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم کلمه د پښتو ژبې برخه نه ده؟",
        "answers": ["کتاب", "میز", "کمپیوټر", "موټر"],
        "correct_answer": 1,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه په کومو هېوادونو کې رسمي ژبه ده؟",
        "answers": [
          "افغانستان او پاکستان",
          "ایران او هند",
          "پاکستان او ایران",
          "هند او افغانستان"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د خوشال خان خټک وخت کې ژوند کاوه؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "مولانا روم", "غني خان", "فریدون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومې ژبې له کورنۍ څخه ده؟",
        "answers": ["هندواروپایي", "عربي", "فارسي", "ترکي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه څو لهجې لري؟",
        "answers": ["۵", "۳", "۷", "۹"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د پښتو ژبې نه ده؟",
        "answers": ["پښتون", "کتاب", "میز", "مڼې"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ادب تر کومه وخته پخوا تاریخ لري؟",
        "answers": ["زيات له ۱۰۰۰ کلونو", "۵۰۰ کاله", "۲۰۰ کاله", "۳۰۰ کاله"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم شاعر د پښتو ژبې بنسټګر ګڼل کېږي؟",
        "answers": ["خوشال خان خټک", "رحمان بابا", "غني خان", "بابا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه په کوم خط ليکل کېږي؟",
        "answers": ["فارسي", "عربي", "لاتين", "سنګالي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم يو پښتو شاعر د عشق په اړه ډېر شعرونه ليکلي؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "مولانا روم", "فریدون", "غني خان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د څو هېوادونو رسمي ژبه ده؟",
        "answers": ["۲", "۳", "۴", "۵"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه په پښتو کې د ښوونځي معنا ورکوي؟",
        "answers": ["مکتب", "مدرسه", "کالج", "پوهنتون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د پښتو ادب په عصري دور کې ډېر شهرت لري؟",
        "answers": ["غني خان", "بابا", "رحمان بابا", "مولانا روم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو خلکو رسمي ژبه ده؟",
        "answers": ["پښتنو", "تاجکانو", "هزاره ګانو", "بلوڅانو"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د پښتو ژبې لپاره مناسبه ترجمه ده؟",
        "answers": ["ژبه", "کتاب", "میز", "کور"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو هیوادونو له خوا رسمي ژبه ده؟",
        "answers": [
          "افغانستان او پاکستان",
          "هند او ایران",
          "ترکیه او ازبکستان",
          "ایران و تاجیکستان"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "11": {
    "questions": [
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومې ژبې له کورنۍ څخه ده؟",
        "answers": ["هندواروپایي", "عربي", "فارسي", "ترکي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د پښتو ادب بنسټګر ګڼل کېږي؟",
        "answers": ["خوشال خان خټک", "رحمان بابا", "غني خان", "بابا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه په کوم خط ليکل کېږي؟",
        "answers": ["فارسي", "عربي", "لاتين", "سنګالي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د عشق په اړه ډېر شعرونه ليکلي؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "مولانا روم", "غني خان", "بابا"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه څو لهجې لري؟",
        "answers": ["۵", "۳", "۷", "۹"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د عصري دور مشهور دی؟",
        "answers": ["غني خان", "رحمان بابا", "بابا", "خوشال خان خټک"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو خلکو رسمي ژبه ده؟",
        "answers": ["پښتنو", "تاجکانو", "هزاره ګانو", "بلوڅانو"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم کلمه د پښتو ژبې برخه نه ده؟",
        "answers": ["کتاب", "موټر", "کمپیوټر", "میز"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ادب څو سوه کاله تاریخ لري؟",
        "answers": ["زيات له ۱۰۰۰ کلونو", "۵۰۰ کاله", "۲۰۰ کاله", "۳۰۰ کاله"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د ښوونځي معنا ورکوي؟",
        "answers": ["مکتب", "مدرسه", "کالج", "پوهنتون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه ژبه د پښتو تر څنګ په افغانستان رسمي ده؟",
        "answers": ["دري", "انګلیسي", "فارسي", "هندي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه په کومو هېوادونو کې رسمي ژبه ده؟",
        "answers": [
          "افغانستان او پاکستان",
          "ایران او هند",
          "پاکستان او ایران",
          "هند او افغانستان"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم شاعر د پښتو ادبي ژبې معاصر شاعر ګڼل کېږي؟",
        "answers": ["غني خان", "رحمان بابا", "بابا", "مولانا روم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم کلمه په پښتو کې د ښوونځي ترجمه ده؟",
        "answers": ["مکتب", "مدرسه", "کالج", "پوهنتون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د پښتو ادب په عصري دور کې ډېر شهرت لري؟",
        "answers": ["غني خان", "بابا", "رحمان بابا", "مولانا روم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو خلکو رسمي ژبه ده؟",
        "answers": ["پښتنو", "تاجکانو", "هزاره ګانو", "بلوڅانو"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د پښتو ژبې لپاره مناسبه ترجمه ده؟",
        "answers": ["ژبه", "کتاب", "میز", "کور"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو هیوادونو له خوا رسمي ژبه ده؟",
        "answers": [
          "افغانستان او پاکستان",
          "هند او ایران",
          "ترکیه او ازبکستان",
          "ایران و تاجیکستان"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د خوشال خان خټک وخت کې ژوند کاوه؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "مولانا روم", "غني خان", "فریدون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه څو الفبې لري؟",
        "answers": ["۴۵", "۳۲", "۴۰", "۵۰"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  },
  "12": {
    "question": [
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومې ژبې له کورنۍ څخه ده؟",
        "answers": ["هندواروپایي", "عربي", "فارسي", "ترکي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د خوشال خان خټک وروسته مشهور شو؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "غني خان", "بابا", "مولانا روم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه په کوم خط ليکل کېږي؟",
        "answers": ["فارسي", "عربي", "لاتين", "سنګالي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د پښتو ادب په عصري دور کې ډېر شهرت لري؟",
        "answers": ["غني خان", "رحمان بابا", "بابا", "مولانا روم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه څو لهجې لري؟",
        "answers": ["۵", "۳", "۷", "۹"],
        "correct_answer": 2,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه ژبه د پښتو تر څنګ په افغانستان رسمي ده؟",
        "answers": ["دري", "انګلیسي", "فارسي", "هندي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د پښتو ژبې برخه نه ده؟",
        "answers": ["کتاب", "موټر", "کمپیوټر", "میز"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ادب څو سوه کاله تاریخ لري؟",
        "answers": ["زيات له ۱۰۰۰ کلونو", "۵۰۰ کاله", "۲۰۰ کاله", "۳۰۰ کاله"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د ښوونځي معنا ورکوي؟",
        "answers": ["مکتب", "مدرسه", "کالج", "پوهنتون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د عشق په اړه ډېر شعرونه ليکلي؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "مولانا روم", "فریدون", "غني خان"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه ژبه د پښتو د اصلي کورنۍ غړی نه ده؟",
        "answers": ["فارسي", "هندواروپایي", "سلتیک", "عربي"],
        "correct_answer": 3,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د پښتو ژبې معاصر شاعر ګڼل کېږي؟",
        "answers": ["غني خان", "رحمان بابا", "بابا", "مولانا روم"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه په پښتو کې د ښوونځي ترجمه ده؟",
        "answers": ["مکتب", "مدرسه", "کالج", "پوهنتون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو خلکو رسمي ژبه ده؟",
        "answers": ["پښتنو", "تاجکانو", "هزاره ګانو", "بلوڅانو"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه کلمه د پښتو ژبې لپاره مناسبه ترجمه ده؟",
        "answers": ["ژبه", "کتاب", "میز", "کور"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کومه ژبه د پښتو تر څنګ په پاکستان رسمي ژبه ده؟",
        "answers": ["اردو", "هندي", "فارسي", "انګلیسي"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "کوم پښتو شاعر د خوشال خان خټک وخت کې ژوند کاوه؟",
        "answers": ["رحمان بابا", "مولانا روم", "غني خان", "فریدون"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه څو الفبې لري؟",
        "answers": ["۴۵", "۳۲", "۴۰", "۵۰"],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه په کومو هېوادونو کې رسمي ژبه ده؟",
        "answers": [
          "افغانستان او پاکستان",
          "هند او ایران",
          "ترکیه او ازبکستان",
          "ایران و تاجیکستان"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      },
      {
        "question": "پښتو ژبه د کومو سیمو د خلکو ژبه ده؟",
        "answers": [
          "افغانستان او پاکستان",
          "ایران او هند",
          "ترکیه او ازبکستان",
          "سوریه او لبنان"
        ],
        "correct_answer": 0,
        "time": 20,
        "point": 10
      }
    ]
  }
}
